見習航空交通管制主任SATCO 2019

又開啦, 有冇手足一齊報

部門: 民航處
職位名稱: 見習航空交通管制主任
薪酬: 見習職級薪級表第11點(每月22,485元)至見習職級薪級表第14點(每月27,275元)
入職條件: 申請人必須 ─
(a) (i) 在香港中學文憑考試五科考獲第3級或同等[請參閱註(1)]或以上成績[請參閱註(2)]，至少一科為數學、地理、物理、資訊及通訊科技或航空學，或具同等學歷；或
(ii) 在香港高級程度會考考獲兩科高級程度科目及格，並在香港中學會考另有三科(至少一科為數學、地理、物理或電腦科)考獲C級／第3級[請參閱註(3)]或以上成績[請參閱註(2)]，或具同等學歷；
(b) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考英國語文科考獲第3級[請參閱註(3)]或以上，以及中國語文科考獲第2級[請參閱註(3)]或以上成績，或具同等成績；以及
(c) 能有效地以英語溝通。
註: (1) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標並表現優異」成績，以及其他語言科目C級成績，會被視為相等於新高中科目第3級成績；香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標」成績，以及其他語言科目E級成績，會被視為相等於新高中科目第2級成績。
(2) 有關科目可包括中國語文及英國語文科。
(3) 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考中國語文科和英國語文科(課程乙) C級及E級成績，在行政上會分別被視為等同2007年或之後香港中學會考中國語文科和英國語文科第3級和第2級成績。
(4) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。申請人在基本法測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。
職責: 見習航空交通管制主任*主要接受可獲發航空交通管制等級的訓練；接受輕型單引擎飛機飛行訓練；以及執行與航空交通管制有關的工作，包括航空交通事務員的工作。須二十四小時輪班當值。

[*見習航空交通管制主任必須符合國際民用航空組織所訂定有關航空交通管制主任的體格標準要求。(可參閱民航處網頁()有關進一步的資料)。]

有冇得升

留名

十點要人，一齊嗌新口號

英文唔係非常好唔洗晒時間報

自問英文廢

ATCO2多過ATCO3
咁你話有冇得升

自問英文唔好

色弱

入到去正常係起碼二級
不過入到先算

好難考
第一關都過唔到

好顛, 基本上必升二級, 即係至少都10萬一個月

好似話考齊牌就會二級
但係第一關個aptitude test已經幾難下

連登都有巴打現職
等佢地上水解答

英文麻麻就算過到能力test
都會死喺group in同份英文卷到

有心有力試下係唔錯嘅經驗嚟嘅

IELTS 7.5 okay???

能力test考咩?

我英文得港式中五level , 同鬼傾計都一句起兩句止
係咪已經唔洗諗

近視過800係咪已經收皮

有無人係本身想考cadet 既報atc?
Btw 有無study group

7.5收返埋啦

yes 整整佢

Lm

英文廢但想去試下

唔好伏人啦
反而係整完眼後一年內都唔可以過到最後既醫療檢查

要 overnight ,個起薪偏低喎

sor 睇錯 政府機司先要 同埋而家出面啲機司 有啲都好似可以帶眼鏡 但800咁深就唔知得唔得

但如點fg見習入 必定升兩級喎 已經11皮頂 講緊應該35前可以升兩級

2020 grad 係咪都報得？

我地都係一班奮鬥緊SATCO既朋友仔，join group 一齊傾下

唔會，body check 無問題

可以，2018個d今年8月先第一batch

From 舊post

CAD 好黃，同埋唔係做狗就得啦，你唔做咪又係益左d腥港人

巴打 有無興趣交換tg交流下？

好似有tg group

後生嗰班好黃

考過一次。好撚難。屌

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣話比全世界聽：
5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先35%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

想問下有冇話要咩背景嘅有著數？
同埋job ad 話有體格要求，咁有近視係咪唔洗諗喇？搵唔到邊度有明確講啲要求
利申 文科撚

今年幾時test?

近視ok
睇考試面試多過background

佢有幾多關要過？

hd讀transport機會大唔大？

過到哂啲test
英文流利咪大

咁快又開

唔好做激光矯視，AME果關有機會唔簽，寧可眼鏡就得

唔該晒

起民航處係揾唔到，要自己Google

// Distant visual acuity with or without correction shall be 6/9 (20/30) or better in each eye separately, and binocular visual acuity shall be 6/6 (20/20) or better. In cases where the uncorrected visual acuity is worse than 6/60 (20/200), a full ophthalmic examination is required //
咩係6/9：

我自問眼極殘，皮已收
祝各位好運啦

唔該巴打

帶眼鏡做eye test 正常視力就得
色盲色弱好似唔得

4

上年都未入晒班

SATCO 有幾多人真係完到Training 做ATCO? 同埋overseas training 其實會去邊?

想問下工時係點

前年個批好似走左一半
海外訓練會去澳洲學渣小型飛雞

入左去炒一半人既工咁多人爭

淨係揸住外國bachelor degree 有冇得apply
點解好似講到係香港考過試先可以apply

個個都睇人工嫁啦

lm

其實工作係做啲咩

想問由第一次written test到出offer中間有幾多關，同埋成個過程幾耐左右？

4關，預頭尾最快一年

嘩做咩要reopen個application
係咪唔夠人apply

痴線
我以為我睇錯定時光倒流返去

不過呢個post我諗大部分人都有自知之明唔去報

咪當拎下面試經驗
以政府工黎講，satco既面試算幾得意
group in又唔係成日有得試，咪當玩下

但係政府工黎講 呢個都算伏
要輪班要返夜更 入赤鱲角又遠又貴
人工先得嗰20k 又唔係升得快
不了 大把更好既工

個written exam 好好玩

其實算升得好快
兩年就MPS.24
但你用AO,AOO同狗嘅人工就無得俾

咩玩法？

俾人知去過示威冇得升

聽講8.5罷工 atc好撚勁

同時間考兩份paper

係咪3年考到牌就50k以上？

係

跳出私人 好唔好搵？

香港地無私人

私人機場正

出左Aoo 筆試未呀

手足一齊考到
過左bar就手握港共春袋

Satco幾時考？

筆試真係好玩 諗爆頭 但都可以處理到
但Group in 完全唔係個個水平
都叫做有臨急抱佛腳，但本身冇浸開航空有關既野，完全係吹唔到
Btw，之前試過一次，全組都hku

係咪冇得報喇

唔容易架呢三年

唔似紀律部隊個D 所謂TRAINING, 除非你犯左D 離天大錯又或者自己走, 唔係唔會唔比你PASS

但呢個位係高要求, 唔得就唔會比你PASS, 同埋唔會再比機會你

完約就踢你走

有色弱係咪唔做得？

追完post
自動收皮

依份分分鐘難過Ao

有tg group 可add ma?

出左email考試！

好難咁

撞左旅行

上面個whatsapp group full 咗
有冇人開tg group

今次去沙田考近好多
上次派左去東涌

我住上水佢派我去新蒲崗

有粉嶺喎，我住大埔佢派我去粉嶺

頂！好葡萄唔明點解派到我去考評局個centre考

我都係新界西人出新蒲崗

沙田派左入屯門

新界西派入大埔考...

屌 點解我大埔去青衣

係咪9派

cls 考都冇得考

好似話跟application order派

有無人開個tg study

Cls 新界西出tko考

屌,要上機,去唔到考

Tko 去大埔 .....

想問報呢啲係咪要考左cre先？

我都係不過去咗旅行，唔洗去

係咪要返shift架？
我諗緊去唔去玩下個筆試

派去華員考
元朗去煩到仆街

大埔入屯門

有無人知個考試要睇下d咩source先?裸考好似唔係咁好..

好似幾過癮

新界西出銅鑼灣

九龍入大埔考

沙田入將軍澳...

我住沙田要去將軍澳...

我大埔去將軍澳

唔洗睇
上次裸考有group in

有冇葵涌嘅同伴

港島去沙田in
白紙一張有冇gp可以抱下大腿？

考試洗唔洗識飛機/atc既野

對手連航線、機型、機隊規模、航空公司協議都講得出🙈🙈🙈🙈

一路做基本法選擇題
一路聽歌記歌詞
再玩埋uno

同時進行

練幾日
就過到第一關

屯門入大埔

同問😂有無人開grouppp

屌呀我老銅入天水圍考

請咗都走一半嘅工，報嗰啲都傻仔嚟
利申傻仔

葵青去元朗考， 份test難到嘔 係cs位最難考自問英文差 去唔去考好

唔使完約，SATCO 係training grade 一個月通知就得

我都係天水圍考喎

屌 我住太古都要入天水圍

將軍澳去將軍澳

Jelly

Ching個group full左仲有無其他group

我住大埔返大埔考喎

最少升兩級係講緊要用幾多年先？
同埋覺得英文果part難考果啲係咩學歷
公開試英文拎咩grade? 有冇現職巴打講下

考過其實唔難
最難係一邊聽一邊做另一份卷

清想問你咩學歷，英文咩grade?我覺得難唔難取決於英文程度 做個參考

大學畢業，但公開試英文考得麻麻
始終都係aptitude test，又唔係考language
唔會難得去邊嘅

同英文能力完全冇關係

都要有翻咁上下先睇得明條題目啊？

佢係類似圖型iq題

不過衰d講
如果擔心自己英文，應該都無望

我唔擔心自己英文啵 見呢度啲人話好難先問下有幾難 清公開試咩level

啲英文對答可以就得啦

利申：AL UE E

thx bro!

有冇source講番起碼升兩級呢回事 但係要用幾多年時間...一陣原來要廿年既咁有其他行業都做得到 係咪三年就轉perm？ 唔驚失業又屌得過

最多八九年就升兩級，同埋唔使同人競爭，你有料就升到。不過，表現唔達到標準係會被炒。

Wa diu 唔怪得一直請人

係三跑要大量人，一個batch 嘅pass rate 其實有80-90%

係咪perm左都會照炒？一年炒得多唔多人
八九年搵到十皮真係幾好 但比人炒就好撚大獲 清係咪現職？

唔得就唔會perm啦

政府唔係咁玩法 睇邊個部門咋 我以前做果個部門有啲唔得既都照perm 果啲同事怪到可以拎去拍x file 唔係衰刑事都無問題做到退休

Ching 你真係唔識架wor

Training grade 又點可能perm 呀, 你performance 考唔到牌隨時都可以兜. 嚴格來講考到第一個牌之前都係probation period, 一個月通知就炒得

未做過民航撚知規舉咩 我剩係知政府有個部門係on probation三年唔係衰刑事都照簽perm唧

用下個腦都知啦，呢份工出錯隨時會空難死人架，如果唔pass無料點比你過呀，你估做eo文書個d位咩

仲有冇tg group

用下個腦都知 出錯都有分minor 定major啦 一錯即撞機咩on9 ,pass左係咪代表所有test都滿分無錯呀

又唔係滿分，不過要求高係事實，唔好以為入到嚟一定有得升

同問

難考到痴線 壓力大到癲
大家加油

Yuletide greetings! Wishing you a season full of Yuletide cheer!

DSE英文得3，5年冇掂過英文，係咪可以唔洗去？

用搵份工既心態基本上唔洗去

有邊4關？

最多操apt test

同考cre嘅apt test相類似？

難啲

因為年中考好多apt test唔記得邊份打邊份

平常心路過報下 連文件都無交但都有派written test 係咪去黎都嘥氣

咩文件？你係海外學歷？

點都係去咗先，你又唔係唔符合資格，有啲政府部門見你交唔齊資料都可以俾你補交
同埋本地學歷係去到interview之前先交

有冇人聽日考？我仲諗緊去唔去

利申:英文得3

有呀 都唔知點温

有冇師兄教路

橫掂報咗咪去玩下

睇嚟個個都諗住裸考

各位聽日加油

其實本身性格啱既裸考真係冇問題
on duty嗰時幾千條人命喺手
真係唔係個個性格都適合做
所以唔夠冷靜或者唔夠集中力既人真係點prep都唔會得 過到一關都唔會過到下一關

唔知你有無睇過Air Crash Investigation
有唔少空難都由好幾個小出錯蘊釀成大錯
ATC, 機師, 維修, 地勤都會出呢D小錯
如果有呢種出小錯就無乜問題既態度, 最好唔好入航空業

早左兩個鐘到

裸考在途中 打算玩下個app test

加油啊各位！

Good luck

去大西北表示

入嚟留個名
準備一陣祼考
btw有份考嘅手足

不如開返個tg group傾下計？

上水出緊新蒲崗！
各位加油

個個都話裸考 唔通個個都裸考咩

利申裸考文科仔

ching啱啱開左個tg group
睇吓有冇人入嚟一齊圍爐

其實呢個test可以點溫啲咩？
利申裸考

都係裸考
但好想做所以點都要試下啱唔啱

唔好又等班遲到仆街

Channel 黎嘅

sor
我第一次開，我唔知應該點開

根本唔知考咩 唔知點溫

屌 冇份夠時間

CLS
份份都唔撚夠時間做

我個場有條友考完paper 1,2就放棄走左

份份都有差唔多一半係唔夠時間鳩填,是咪正常

我個center 唔比人去洗手間，沒放過break.
有個考生考到最尾份離場抗議，點知個考官都唔比佢離場，最尾考生話離場都唔比？
有個考生唔舒服想有水有飲又唔比
好痴線個場

最叻係paper 5
做到60%
利申：等fail

我個場掉返轉
有條友考完1,2先入場

想問幾時有result

寫晒You will not be able to finish all questions but do it as quickly and as accurately as possible喎，唔夠時間做係正常

paper3好難

每份卷撞幾題

除左numbering 其他都岩岩好做哂

我都係
做到40題
前邊就唔講啦
都唔知做緊乜

原來卷同卷之間唔比走係正常？

勁喎

有冇大圍考嘅paper 5嗰陣聽到出面叫黑警死全家

我都係呀ching

除咗paper 3份份都做得完，屌佢老母做之前只係俾咗30秒睇instructions，paper 3撞咗1/3，到最後paper 5做完無聊睇多次instructions先發現唔應該撞，皮已收

撞左有咩問題

相認

通常講明要as accurate as possible嘅話錯會倒扣分，利申聽返嚟亦都無人知點計分

唔比去廁所咁癲

6004?

個主考個樣仲要好柒
但勁兇咁喝佢坐低
Paper 1 2係咪比少左10分鐘
我見佢個板寫1408-1448

屯門

份份都淨係做到一半係咪皮已收

一齊收皮啦
份卷係幾好玩
但我太廢
好多都做唔晒 仲要撞左唔少

其實guidance note 寫左paper 3-5唔走得，去toilet 要用exam time

同上年一樣撞好多

利伸上年到final in

撞咗幾多到

仲有如果你講緊6004，嗰個考生係要求考官提供水俾佢or俾佢出去斟水，而唔係唔俾佢飲水

利伸：考生之一，發現全世界都無睇guidance note

可能佢淨係遲5分鐘
淨係俾佢完左1同2先入場
份野有寫
不過我覺得無考兩份其實可以唔洗考

Ys..
舉手班考官專登扮睇唔到..

寫到明錯左唔扣分，只係勸你唔好撞啫

但Break中間三十分鐘都唔比人去？
要人鳩坐三十分鐘. 等開考再用exam time 去？

paper 1&2 係有俾去toilet，但人太多根本無可能滿足全部人
不過自己睇返guidance note，其實我都唔明點解個試唔設toilet break，上2星期嗰個又係咁

其實好多aptitude test 都話唔應該撞
但邊個知你係撞定做錯

無撞過，驚佢計accuracy

投訴咩？
可以點投訴？中段30分鐘break唔比人去洗手間有沒得投訴？
登果個早走抗議巴打唔抵

嗰個佢係on9啫，無啦啦企係身仲要四圍行都應該要dq啦
佢如果唔自己走仲有得繼續考就對所有考生唔公平啦
唔睇guidance note 怪得邊個？
唔認同個考試制度咪唔好入黎考or事後投訴arrangement

paper 3就撞好多，paper 4就2成撞，paper 5撞1題。

paper 2 唔識解Book個題，同埋選舉題好似計錯數😂😂

paper 1做曬，應該100%

paper1點做得曬

諗多咗

Book 個條你寫晒A-Z出黎的話就會明, 第一個字母郁一格, 第二個郁兩格

咁撚勁唔怪得可以去到final in

無咁多時間諗同寫，直接放棄。我聽左good係HQRH, 我即刻知自已聽錯，即刻唔聽

paper 1 做曬? 屈機喎ching

Btw final in 係點？難唔難？

你係咪6004既考官黎？

唔洗睇曬個table同graph，睇左問題先，好多時都一野睇到答案

我都聽到hqrh

DEFGHIJKLMNOPQR

G->H 1格
O->Q 2格
O->R 3格
D->H 4格

起碼你耳仔無壞

講d唔岩你心水既野就係考官

其實未試過好難，考完之後你就知其實唔難。無得溫，睇你內在

睇完都唔明😂😂我認我蠢

佢中間個OO係咪照抄返QR?

500x考場個主考官戴住口罩咁講instructions 撚聽到咩 冇叫寫名又扮有叫

果個考生企起身時有舉手..但一直沒考官理.
我坐係果個考生後面
班考官似知多人舉手..個個dup低頭數野..五個人都沒一個望下場出面舉手既考生。
其實抄低班考生既No. 比佢地一次過去洗手間有幾難？break time 扣埋時間最少有廿鐘比班考生去啦.

考個四個鐘既試，有個半個係break time .唔明點解考生都沒得係break time 去洗手間.

一開始都諗唔到，想寫HJ2Q就算，後尾返check先諗到

我認係鍵盤戰士事後至敢係度出聲

我個場我周圍9格都無人坐
成個場差唔多一半人無去考

其實我都唔明點解一個咁長時間既試都無toilet break
去到paper 5 d考官刻意早d派卷唔俾人去廁所

我估佢好快又要開過，之前重開都應該係無咩人報先要延期

Paper1做哂
Paper2有三四題唔sure
Paper3唔知自己做緊乜 撞咗十幾題
Paper4撞咗五題
Paper5撞咗五題

考份政府工個試都咁難，如果入咗職壓力會唔會大到癡線

最緊要睇清楚same定different，有冇reverse direction，對卷嗰陣發現有一題就係咁錯

問conflict嗰啲次次都睇好耐

全部都差幾題 撞左

頭幾條conflict真係要睇路線，但後尾幾條只係睇高度就做完

真係無睇過
我係考完paper 1&2 先至走去揭返份email睇下下份卷考乜

有無清之前考過知道大概幾耐出result

佢寫6wk

今日先見到呢個post, 原來今日考, 既然睇到就話聲比大家知
雖然做錯唔會扣分, 但accuracy係會影響final result

都幾易 係得paper 1 做唔切
40mjn + listening + 80 mc 都幾on9

清點知？

做唔哂最後條條撞c

你係咪係荃灣考

因為做control要既係壓力下準確，做得少但啱得多，點都好過做得多但錯

入嚟啦

以為考緊DSE，唔記得係考緊公務員，少做少錯唔做唔錯

from my fd's fd's fd...

我朋友個朋友話份工難考仲要難KEEP
不過年半多D就46K
而且正式番工10DAY PATTERN係幾爽既

唔係

巴打可摸耳講多啲點難keep法

Paper 1 寫50分鐘，但最後比得40分鐘，冇人有依個疑問？係咪得6004依個考場先係咁

我都想知，係考場個時諗緊係咪計埋睇sample 既時間入去，加上趕住做卷所以無問

你唔講都唔為意原本寫50分鐘
我都係得40分鐘

not 6004? 如果大家一樣就ok啦

not 6004

清，10 day pattern 啫係？

sorry i dont know, maybe i ask ask my fd's fd and tell you later
10day pattern is like:
pm pm off am am mn mn off off off

個監考官好似第一次監考咁，咩都唔識處理。考生舉手，唔一定去廁所（雖然應該個個舉手都係為左去廁所），佢冇可能無視佢地，你可以開咪解釋一句。
有考生話要走，佢夠膽死話唔比人走，笑左，人地要走，你特首黎到都無權阻止我。一個監考官仔以為自己官威好大...唔比人走。
4個鐘唔比人走廁所，如果有人玩野瀨尿or扮因為忍尿忍到唔舒服，我睇佢點收科....

我淨係知果場凍到雪房

我認同應該講no toilet 而唔係無視人舉手就算
但係話要離場個位考生係講句「我唔考啦」就自己拎袋走喎
監考無唔俾佢走，係要佢舉手，佢地mark返seat no. 再俾permit 佢走啫，其實政府公開試既程序一直都係咁
仲有去廁所個度，考完paper 1-2 真係成個hall既人都舉手咁滯，所以考官放左一批之後就唔放，驚趕唔切考paper 3
guidance note講左要 « remain seated in the examination centre when invigilators are collecting and counting examination materials »
btw paper 4嘈完左之後我懷疑個監考廢事煩，索性直接派卷唔俾大家舉手去toilet

paper4之後我個場都無問

唔係少做少錯，方向錯左
係你做呢d野，你係一個中介，你要安全咁帶隻機落地
你所做既野係要好準確，因為做錯會死人

乜都安全行先，諗下點樣會令自己做到安全既決定，快而準，精確咁比到指示出去

問乜都apply呢d concept，比人睇到你係organized既人，急都唔好亂，咁就應該會易d成功

佢有舉手但沒人理..成班考官無視場里面舉手既考生
😂離場個考生幾有guts..
雖然我懷疑佢做完paper 1 n 2覺得唔得 想一早離場..
唔係既話正路認多半粒鐘考埋last paper 至走人

我個場都係得 40 mins
我考 paper 3 前問左
佢答我計埋 listening d 準備時間落去有 50 mins 喎

照返佢個guidance，都係話唔俾人喺paper 1&2 同埋收卷果陣去廁所
佢無提派卷果陣唔俾去，咁應該都可以去，受害考生應該反映返呢個情況，前後加埋成4個幾鐘，邊有可能唔急，真係好癲
我果個考場就每次收完卷同派新卷之間都會俾人輪流去廁所，幾個幾個咁去

痴線架咩，舉手都唔理，如果係無卷咁點算

Exac7ly, 生理需要，乜guidelines 咁巴閉可以唔比人去廁所.. 一個去完返黎下個先可以去，其實點解要咁安排？又唔係考緊，考緊就話怕幾個人一齊去出貓姐

同埋人哋個guideline 無話唔俾，只係啲監考怕麻煩唔俾人去，好有問題
我個考場啲監考會一次過帶幾個去廁所，喺門口等我哋
基本上無得傾計，更何況收卷派卷之間放人去廁所，無貓出

Yes..好痴線😂現場考生和議離場個考生..但大部分人都係好似我咁鍵盤戰士..
不過個主考官個樣堅毒但又臭串，真係藍絲黑警咁既格

係，但係係點卷既時候d人話要去toilet

其實個個試場唔同，我講返個事實俾大家知
一考完paper 1 &2 差唔多一半人都舉手話去toilet，d考官有俾人去廁所，但太多人去所以個test遲左開始，paper 3 個考場係遲左4分鐘先開始，所以都遲左4分鐘完。
當中又要收卷點卷（可能佢地有心拖長點卷啦），雖然有人嘈話要去廁所，但個時都差唔多4點，考官話4點要派卷所以no toilet。
之後paper 4 因爲無俾人去到toilet 所以係準時開始。
完左paper 4仲點緊卷，現場係鼓噪緊要去廁所，所以考官話唔去得住，點緊卷。
現在有個考生又企係身仲要離開座位以示不滿。
擾攘左一輪，個考官就直接派paper 5（可能唔想煩直接唔俾人去廁所）。
一派左卷就大家齊齊等左5分鐘先開考，最後就5點15分跟返schedule準時完
但考完d考生好明顯因爲鼓噪唔耐煩，考官仲點緊卷pack箱就執野，仲要放埋自己個袋上檯
考官為左趕時間所以由paper 3開始唔俾人去廁所係有問題，但某部分考生呢d行為對其他跟足指引既考生又公平咩？未點完卷就執野都應該處分啦

仲有唔知其他考場個廁所係邊，但屯門考場要落一層行到走廊尾，係有dd遠

嘩, 原來有呢個post, 炒考完先見到

其實掉返轉頭諗
如果俾你處理啲機
有冇得話做一陣就去toilet
好似真係有寫明邊啲時間唔可以離場
我諗都係避免有任何嘢外洩之類
哩個位堅難考難做

ching 介唔介意講下final in 係點樣？ 同埋有咩問題？

thx🙇‍♂️

final in 其實無乜特別，溫唔到，見board係輕鬆傾計

即係你已經過左assessment centre?

完實習要三年喎 咁快46k？

*見

18個月的基本訓練，aus學小型飛機，幾個月英國training，再返嚟on the job training
仲未計ATCO III入職條件要兩年經驗

同一日做

師兄有冇諗過上年衰咩

知，今次做好應該過

希望你今次得啦！

可唔可以分享下

多謝，但自覺唔夠醒目

無得分享，教唔到，練唔到，佢地有專用嘅考試tools

普通野，唔洗準備。

2019 入職嗰班 basic course 都唔去 NZ/UK，畀咗 AA 個 aviation academy 做
而家 flight training 去邊都仲未知

Cut cost cut到咁

追番post
大部分人講緊paper1/2完後 直到paper5都冇得去廁所
Guidance note/email 係講到明可以去
只係no time will be compensated

同埋考試安排咁柒
係要同公務員考試組
同埋考評局反映
其實唔太關民航處事

黎種未做到個位 就已經代入哂個角色
引用類比 為制度護航
甚至以大眾都做到 點解你做唔到為理據既留言
睇到有啲驚

你要咁講冇得好講
咁啲rules係民航處定還是考評局定呢
你都話冇得補時
係民航處唔俾任何人補時定係考評局呢

我冇代表任何一方
你絕對有權向任何party投訴
最終vert去邊度我冇答案

唔關rules事喎
係執行嗰個有問題
我個考場無呢個情況
呢單嘢應該向兩邊投訴

依家講緊係考試安排既執行問題
唔係試場指示設定既問題
搞番清楚個邏輯 冇人不滿緊啲規矩既本質

我都同意係執行嘅問題，唔覺其他試場有人咁大反應，咁應該係該考場處理手法唔太好，應該向考評局反映。
而監場收到指示40分鐘同email寫50分鐘問題，就係民航處問題，應該向民航處反映。

呢啲out source咗俾考評局
除咗份卷內容
其他應該都係考評局自己guidance

未入試場前，我見到6004考場好多人揸住野飲，又咖啡又性，我當下都諗係咪大家都有大膀胱，定以為個試好似cre咁考完一份卷就放人出去
果然一考完paper 1&2就成個試場既人都舉手要去toilet
唔係話馬後炮，但考呢個試之前都google 過個post，次次都幾個考場一齊考都估到多人爭，paper 同paper 之間d break得半個鐘，收卷點卷派卷都唔知有幾多時間剩。
就算有toilet break，咁多考生實排隊排到傻。所以考前2個鐘已經唔飲水驚去廁所
考試既安排唔好就一定，不如大家反映一下造福以後既考生仲好

考完paper 1&2之後係有俾人去廁所，係由paper 3-5先無

flight training 應該研究下tender點寫...
去澳洲英國美國菲律賓都有可能

而家training 1st-year 會做曬ATC同pilot training
2nd-year 既大半年會做specialized rating training
specialized rating training
之後分你去唔同地方跟師傅做, 冇問題就ATCO III
所以少於兩年時間

6004

6001? 天水圍香島？

Ching西利西利

Lol乜原來係咁

我而家先知屯元天都有試場
住屏山但係派咗去大圍考

可以同你講
你3年考唔到牌會同你extend probation
5年考唔到你就自動收皮

入到去要過多5關，是但一關過唔到冇得重考
都係要收皮

年半一定唔得，最小兩年半

但我個考場，係每個 break 都有放人去廁所，
監考一點齊答卷，就會派下一場考試既野，
派好就會同大家講下一場要幾點開考，而家會有 break 但要留係位，問幾多人要去廁所
跟住睇有幾多人舉手就分批放人去
考完 paper 1&2 係最多人舉手，果場好似去兩輪都去唔哂，監考都話跟住份卷好短時間，完左會再安排人去
跟住 paper 3 & paper 4 既 break, 去廁所人數都唔多，好似都去得哂，同埋每次放第二/三輪人去廁所時，佢都會提隊次幾點會開考
所以我地每份卷都準時開準時完
我覺得完全係個監考識唔識安排問題，唔係啲咩 guideline, 啲人有冇心理準備唔去得廁所既問題

利申 : 我就坐定定考哂咁多份，考完先去廁所既

幾耐先會有下一輪通知通知同第2輪考試之間隔幾耐

6 weeks

仲有第二輪考試？考咩？

得唔得都有通知？

唔得冇通知

2月8號就知

無知一問 點知係2月8

好似係email有寫考完之後within _ weeks 會通知 計返就係8號左右

不過而家咁既情況 可能會再推遲通知同in

下一個stage係咪written test之後再gp in

有排等

係咪未有email

應該未有，政苦個個仲home office緊

無限delay

今個禮拜會有消息嗎

睇番pdf係march 2020

咁AOO呢

satco 出曬email?

噢 即係比本身delay左d

但個pdf係考果時down 應該無delay?

一開始已經係March 2020

SATCO 係咪未出email

個個 work form hill 邊有人出 email 吖

照佢咁寫咁如果我係degree holder + 考哂 cre blt咁已經可以去apply㗎啦喎？

遲d全部電腦化，仲要人手，轉行啦

依家咁既情況postpone喇

大家都咩學歷去考 我遲啲grad咗諗住去考

幾時先有

未grad已報

我見在場考嘅 唔少年紀廿尾以上

唔知今個星期會唔會有消息呢

仲耐過dse放榜

度日如年

Jre都出result, 依份幾時至有

jre早考啲既咁

咁計返時間即係至起碼月尾先有結果？

邊有得比
呢份考MC為主 listening 答案都咁直接
改卷應該好快至係

Agger唔係淨係入機自動對就搞掂咩

咁點解都可以搞咁耐

咁group in有一定既傳染風險既 點都會睇定啲先

可能真係受停工影響掛
JRE果邊正路停工前已經改晒卷、七七八八

等到就訓著

仲未有？

難過消防隊目聽電話個個？
考過一次 時間短 平均好似冇1分鐘要答1題 又難

唔知，我無考過消防
佢有分5份卷
第1同2份一齊做，50分鐘100題咁上下
第3，4同5都係20分鐘3-40題咁上下
唔記得了

30秒一題cls
題目都未睇完

我考嗰陣就卷345做剩至少5題
係我搵工咁耐其中一份最難既app test

難過

有冇人收到消息

無
😭😭😭😭

會唔會凍結左個招聘

之前好似有巴打問過？

唔會掛...

好似停左唔請

認真？

而家啲機都cut哂
又唔敢叫人去考

Cut晒佢地應該仲得閒
EO AO都照in佢點解會停

Group in同individual嘅分別掛

紀律部隊啲體能照考 幾十人一齊

Confirm咗係delay until further notice

😭

oops

灰咗

係停左 定取消？
好大分別喎 ching

停左 不過無限期停止 所以同取消都差唔多

停止好過取消啦
起碼疫情一完就interview
唔使再考過written test

請問係咪仲未有消息？

final in衰咗
鬼佬坐board
英文問題唔難
但會問好多東南西北方向距離嘅問題
思維要好清晰

曾經係夢寐以求嘅post
又可以學揸飛機
啲pt又跳得快

已經in左？幾時有interview email?

係唔係之前in呀 幾星期前先話freeze咗

應該唔係講緊今年？

應該係啦，之前in過係asian坐board

咁即係未有消息啦

請問有回音未呢？

seems no

收到email話delay interview

即係點

收到 +1

咪即係Delay 可以點

Due to the novel coronavirus outbreak in Hong Kong, the normal SATCO recruitment exercise has been delayed. The dates of next stage of selection exercise could not be confirmed at the moment.

成半年後先send黎 仲要冇講過任何野

仲要連你入唔入到下round都唔講

係咪個個都有？

我都收到

笑死，疫情完晒先send email通知人
到而家都唔知幾時恢復
有無咁驚呀

收唔到係咪等於冇下round in?

應該個個都有？

個email既用字似係有去考筆試就有

有無人收唔到email？

咁aoo呢，有無消息

有人收唔到？

唔似喎純粹同你講延遲左

yes

但佢(#450)咁講 係咪已經有人in左

應該之前啦無理由一部分in左一部分delay
仲要講緊去到final in喎

無啦應該亂入
有就唔會出email

咁多人收到應該個個都有

過左咗耐實改好晒written但又唔話過唔過關
反正delay可以比入圍班人準備下

想問2020係咪大機會唔開？

2019年都未in

有人收到email?

出左？

Yes

知唔知group in討論啲咩

啲email出哂喇？ 收唔到係咪冇機

收唔到😫

收唔到，會唔會有另一批呢

有無巴打絲打23 號in?

請問有冇telegram group 可以join 一齊傾下？
佢email 寫當日仲有個筆試？🤔

收到email 26號in

Same

點解我咁早 我16號in

啱啱收到email, 19號in

same

收唔到
明年見

仲有無send緊

收到果啲人係咪數學好勁架

英文一般
諗緊去唔去

咪又係GD

收到EMAIL Group In +Written
26號

有無人知Group in 類型? Written 係考咩?
另外想問有無入到既whatsapp/Tg group交流下

唔知今日仲有無呢

會唔會係跟姓氏send

Ching個姓咩字母

molamola收唔到email

仲未收到係咪等下年

+1 好sad

有email不過應該唔去

點解，我都諗緊

隔咁耐已經有其他打算

我啱啱收到email
都係26號考

咪on9
你地唔入
到時無人入就益左新移民
知唔知機場依家已經多班連廣東話都未講得好既腥港人

ching你半夜收到email?!!

原來去咗垃圾郵件嗰度

每個地方多啲自己人實好啲
諗下之前機場罷工就知
冇自己人點做到效果

如果全部ATC都唔係手足邊得嚟5/8 大量航班cancel 呀，ATC人工又唔差，真係考咗先無壞。

有冇收到18號in?
同埋知唔知group interview會問啲咩？

19號in?

23號

有無人了解過真實atc佢地嘅輪班工作時間係點？

興趣就有嘅 不過之前返過機場嘅通宵工真係好攰好難頂

10 Day Cycle

AA O EE NN Sleep Day O O

A: 1430-2200
E: 0745-1500
N: 2145-0800
O: off

中間仲有d 其他shift，E可能變9/10點、A變3/4點

巴打 唔好介意我離題一問
你知唔知AOO D shift點返法？

呢個pattern 預感連返兩日N之後放三日假幾爽

anyhow唔係人人都有能力做/考到

係咪派哂email喇

我都想知

都係考mc啫咁都碌唔到下關

應該可以預備定下次recruitment

係咪仲有FINAL in, 咁搞法有排都唔洗入職

AOO唔駛返shift

我見佢個ad寫有可能須不定時工作
以為有D位係要

唔駛返shift
不過有時要non-working hours嗰陣做嘢

明白 thanks

ATCO III 係比邊個in

ADCT掛

畀之前aa訓練啲trainee入番政府
定已經畢晒業

岩岩見到 係咪剩係比現職報？

明顯係俾機管局果啲ADCT轉返公務員用

無三日
第一日你返到屋企肯定會瞓到天黑

明明覺得自己答得幾好 好多都識同做得切都冇email

adct/act幾時再請人